[
    {
        "question": "Ποια είναι η κύρια θεματολογία του έργου του Ελύτη;",
        "choices": [
            "1. Πατρίδα",
            "2. Φύση",
            "3. Έρωτας",
            "4. Όλα τα παραπάνω"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η έννοια του όρου 'λαϊκή ποίηση';",
        "choices": [
            "1. Ποίηση του λαού",
            "2. Λαϊκή μουσική",
            "3. Ποίηση για τον πόλεμο",
            "4. Πολιτική ποίηση"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιος είναι ο γνωστότερος ποιητής του 20ου αιώνα;",
        "choices": [
            "1. Ρίτσος",
            "2. Ελύτης",
            "3. Καβάφης",
            "4. Σεφέρης"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το πιο γνωστό έργο του Καβάφη;",
        "choices": [
            "1. Αλεξάνδρεια",
            "2. Ίκαρος",
            "3. Ιθάκη",
            "4. Πόλις"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η σημασία της φράσης 'Λαός και Στρατός' στο νέο ελληνικό κράτος;",
        "choices": [
            "1. Ενοποίηση δυνάμεων",
            "2. Αντίσταση",
            "3. Πολιτική",
            "4. Καταστροφή"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η μορφή των αταίριαστων στίχων;",
        "choices": [
            "1. Ασύνδετοι",
            "2. Σύνδετοι",
            "3. Χωρίς ρίμα",
            "4. Ομοιοκατάληκτοι"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιος είναι ο δημιουργός του έργου 'Δεσποινίς Γκεστάν';",
        "choices": [
            "1. Καζαντζάκης",
            "2. Σολωμός",
            "3. Πωλ Ντελάρ",
            "4. Σαββόπουλος"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η κεντρική ιδέα της 'Οδύσσειας' του Ομήρου;",
        "choices": [
            "1. Πολέμος",
            "2. Επιστροφή στην πατρίδα",
            "3. Φιλία",
            "4. Έρωτας"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το κύριο χαρακτηριστικό του ρεαλισμού;",
        "choices": [
            "1. Μυθικά στοιχεία",
            "2. Φαντασία",
            "3. Ιστορικά γεγονότα",
            "4. Καθημερινές ζωές"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η σημασία της γλώσσας στην ποιητική τέχνη;",
        "choices": [
            "1. Δημιουργία εικόνων",
            "2. Όλα τα παραπάνω",
            "3. Έκφραση συναισθημάτων",
            "4. Καθορισμός του χαρακτήρα"
        ],
        "answer": "2"
    }
]